[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(6)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 冠忠南區 (標準)元朗 R&F畜力 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

未知 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志:

In: 中村佑人(和富大埔)

Out: 科蘭, 盧均宜, 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文),辛祖, 林志堅

和富大埔

In: 楊賜麟(標準流浪), 勞高(東方龍獅), 李家豪(自由身)

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志)

香港飛馬:

In: 劉智樂(標準流浪), 張國明(標準流浪), 廖培楓(標準流浪)

Out: 梁嘉恆(理文), 方柏倫(理文), 袁皓俊(理文), 林樂勤

教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力。

東方龍獅:

In: 林嘉緯(傑志), 祖連奴(陽光元朗: 將被外借), 艾華頓(陽光元朗), 陳肇鈞(冠忠南區: 外借收回), 姚浩明(陽光元朗: 外借收回), , 謝朗軒(理文: 外借收回), 劉浩霖(陽光元朗: 外借收回)

Out: 李志豪, 沙巴(幸運薛達), 鞠盈智, 勞高(和富大埔)

教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；新季職球員名單，將於7月1日公布。

冠忠南區:

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯, 陳肇鈞(東方龍獅: 外借收回), 于楊, 陳靜謙, 加拉度

(標準)元朗:

In:

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 羅振庭(凱景), 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖(東方龍獅: 外借收回), 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌, 黃炎堃, 姚浩明(東方龍獅: 外借收回), 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 劉家銘, 談樂軒(理文), 彭超然, 葉頌朗(掛靴)

教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧兼仼球員及助教。

R＆F富力:

In: 袁振昇(和富大埔)

Out:

教練團變動: 主帥吳耀星離任，新教練為楊正光。

理文:

In: 方柏倫(香港飛馬), 梁嘉恆(香港飛馬), 袁皓俊(香港飛馬), 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(自由身)

Out: 趙俊傑, 陸平中(凱景), 孫民哲, 盧斯安奴, 謝朗軒(東方龍獅: 外借收回)

教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC:

In:

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲, 加倫, 雷斯

凱景:

球員名單 (上季效力球會): 孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙(凱景), 黃耀富(夢想FC), 李啟智, 陸平中(理文), 羅振庭(陽光元朗), 陳文俊(陽光元朗助教)

教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

香港外流球員討論區(3)

唐文

LM

留名

樂仔 ww please外流

王子

[old news] on仔 mv 有真世界盃級後衛金東進

仲有同大哥對談

lm

豉油撈飯請人

請人，對足球有熱誠，請有興趣的朋友們聯絡我們及將個人履歷，薪金要求，email到 Soarfdc@gmail.com 或 whatsapp 5546 0045 或認識我的朋友主動私下搵我，謝謝

招聘詳情如下：

Administrative Officer
Man Lap International Sports Group Co. Limited

Responsibilities:

Provide all-round office administration supports to ensure a smooth daily operation;
Response to customer incoming calls and enquiry;
Maintain and update our clients database;
Liaise and follow up with internal and external parties for occasional events, such as football competition and training
Support the team to co-ordinate and organize activities;
Assist the senior management in arranging schedules and meetings
Outdoor work and overtime may be required;

Requirements:

Diploma or above in Business Administration, Secretarial Studies or other related disciplines with at least 2 years’ relevant working experience;
Good command of written and spoken English and Chinese. Knowledge in Putonghua is an advantage;
Proficiency in MS Office applications (Excel, Word, PowerPoint) and MS Outlook;
Mature, detail minded with good common sense and a "Can Do" attitude;
Knowledge in football will be a definite advantage
Immediate available is highly preferred
Remuneration will be commensurate with qualifications and experience. A competitive package, including annual leave, discretionary bonus and medical benefits, will be offered. Interested parties, please apply with full resume, present and expected salary, by clicking “APPLY NOW”.

唔知呢間公司捱唔捱到一年

見到凱景confirm左d球員都唔差
元朗真係大獲

包唔包午餐食豉油撈飯

與小白同離母會感同身受

西班牙球星恩尼斯達選擇在34歲，離開巴塞追尋職業生涯第二春，10月亦滿34歲的均宜無獨有偶，也將離開「藍鳥」渴望再攀高峰。轉會前的空檔遇上世界盃，他始終看好「小白」領軍的西班牙：「看着他離開巴塞，畫面令我也眼濕濕，自己離隊也有太多不捨，但無可奈何想延續球員生涯，就要繼續尋求上陣機會。小白在場上變法極多，閱讀能力高，西班牙前場壓迫性踢法，亦很吸引我，相信今屆會有好表現。」

想問下林樂勤會唔會過元朗跟郭嘉諾？

佢想要穩定出場機會既, 應該都係得尖/元朗/凱景呢D可以比到佢

咁快就大獲? 睇埋元朗簽咩人先

原來佢咁後生 得19歲

[傑志足球] 2018/19 大傑志及香港隊討論區(6)

改返名啦好心，傑志區就傑志區啦

呢幾年冇進步過

無得踢點進步

請蘇來強
請謝德謙

佢上年先踢職業 今年就傷 咁短時間好難要求佢有咩進步

唔明點幾年法 去貝利操無進步?跟kb又無進步?前幾樓係咪撈亂咗第二個球員

佢母會唔係流浪咩

記者水平

太遲起步組軍啦

冇辦法，好多有質素既通常未完季已經有人傾緊，而凱景要等腳腫批左先可以組軍

元朗就更加遲 耀蛋贊助之後仲有一堆野要傾好先組得

對比fat哥同jordan真係睇到努力同職業生涯規劃嘅重要
一個u隊已彈起但依家兩頭唔到岸
另一個默默無聞到今季已係其中一個華人神射手

呢頁得你一個講傑志咋
傑總係on9，唔代表我地要變做贊狗

和哥呻教港超冇癮兼壓力大，再度自降教青年軍，牛丸陳婉婷重掌帥印！

fb : fake news足球

傳足幾個月
仲係狗志求牛丸
牛丸真係決定左？

又留open-ended question做乜9?

已決定炒領隊

又話搵鬼頭教練既

之前見過人話coach會唔會係助教

少少野都唔捱得

個新聞都係話first team coach, 唔係head coach / manager

睇黎呢個月應該都無咩轉會風
睇怕都要完左世盃先有多d消息

世界盃決賽15/7先踢
東方3/7開操

jordan一來自視過高
二來個心又想考健身教練,對足球視作一個跳板
好自然兩頭唔到岸

健身教練周街都係 幾時考都得啦

佢諗到好長遠架,話做足球員時間好短暫

咪撚踢啦jordan

做到好似球棍咁仲成功啦，比你搏到上中甲已經唔同晒啦…

短暫又點？

用十年搵一世人既錢

諗咁多做咩
你係做職業球員同留係呢一行就盡力比心機做好佢啦 依家仲係19歲就諗定之後點 正所謂坐這山望那山 最後只會一事無成
以佢能力去尾果3隊 應該有恆常正選啦
再搏表現入大球會同入港隊 踢得好再外流咁先係最應該要做既野

阿柒同傻邦6年前去中甲，已經講緊贏一場波一個人袋3萬港紙，依家一定唔只呢個數

CV又唔係話特別差，係英國跟過操，只係冇工作證人地簽你唔到

下季ricky都冇權啦

學傑仔上中甲踢,踢兩三年夠係香港買樓收租過世啦

其實fat gor宜家都無咩成就 咁快下定論做咩
一季入5波其實好多人都做過 無咩大不了
兩個都後生 睇多幾年先再講邊個生涯規劃好d la

紋身佬加密我先加咋

係，見到佢d first touch同balance係好左好多，成日見到佢係屋企自己練balance

我見你加我先加
其實最尾嗰場正選打東方打得勁好，有進步
可惜Ricky跣鳩佢叫佢打邊

YES, 但正前係馬高斯，墓臭真係冇可能爭得嬴，ricky又唔會踢2個正前鋒

打法啱大埔，但無咩 可能

本地身份，踢到亞洲賽

av堅日話要有個人喺禁區入面停到波, 仲唔係基奧

神鋒基奧

手術刀都有埋

簡直就係一把熱刀, 一下就切開舊牛油

[member] 杜國榆 唔知點呢 ， 郭sir 好似幾喜歡佢/member]

其實用加密真係咁難既咩

好似仲有一年先grad

唔小心，自膠
Sorry

唔係grad左啦咩

佢twitter寫去到19年，同埋佢15年去美國

Rémi Dujardin
@RemiDujardin
Hong Kong U23 National Team . Saint Bonaventure University Soccer '19

三年搵一世人既錢
開餐廳做老闆
歐冲成功例子

其實有冇人知王子謙點樣

再俾d球棍上去昆錢 影響香港足球個朵
以後冇大陸簽本地薑

tiger

大家可以同孝哥一齊彈果支野，班tiger仔打打氣

艾馬

五星出東方利中国今年東方外借嗰五個

李嘉進退役 少爺仔姚明返去
謝朗就同大頭話都返去 咁得矛軒未確定姐
東方今夏大換血 唔會外借啦 老野直接食雞啦

班老野去元朗囉

簽返嚟再改佢去打閘or 翼衛

謝敏榮
可以諗下借北村祝

借埋咁下年東方點打菁英盃

狗志又會話賽制唔公平，東方被逼害

支國球會大把黑錢

腦屍話過東方唔需要用精液盃去證明自己
到時走場輸0:3算數

好睇得出佢好葡萄Tsun Dai,人有工作證而佢無

Tsun仔唔係有工作證，而係有BC, 英國人係英國做野邊洗工作證

唔踢啦唔踢啦

心比天高

結果有得出嗰陣連金井都搞唔掂

菁英盃就保障年輕球員出場機會

公平起見，整返個老鬼盃每隊要出最少三個35歲或以上球員

另外整個土炮盃，只准土炮踢，乜鬼入籍兵假鬼外援國援全部唔俾出，以保障土炮出場機會

整多個球迷盃，只准癡線佬踢，乜鬼智力正常人全部唔俾出，以保障bojan出場踢波機會

青山盃

好多會然參加

之前好似提過港足po要搞個加密訓練班

其實善用預覽功能咪得

出post之前要停一停, 諗一諗先好出

初為人父的「Peter仔」表示尚未為愛兒改名，歡迎球迷朋友提供意見。

文又唔得武又唔得

馬高斯轉會去西乙二球會巴利阿里競技

wish him good luck

“We are Hong Kong!” 香港B隊在球迷兩回合打氣之下，重奪失落四屆的省港盃。我們不但要感謝首回合為港隊入球的張志勇和卓耀國與一眾球員奮力比賽，更要感謝郭嘉諾教練。

郭sir畢業後就在香港足球會擔任行政工作，以球員身份出戰港甲和擔任教練工作。其後亦為港足梯隊和U23香港代表隊肩負教練工作。對於港式足球，他認為以往港隊都以穩守突擊為主來迎戰強隊，可是實際上只有死守，反攻時卻顯得無力。郭sir也提到現代足球有多樣的陣式，如較攻守平衡的「四後衛陣」﹑較著重攻擊的「三後衛陣」與以防守為主的「五後衛陣」來應付不同對手。他強調無論什麼陣式，他最講求每個球員的防守意識及齊上齊落的心態。不管是前鋒還是中場都需要兼顧防守，主動將防線推前，從而有利球隊奪回控球權時，能更快地將球傳到前場，同時不會被對方任意闖進我方核心地帶。

降咗grade？
來香港前踢西班牙次級聯賽

有種司徒2.0ge感覺

郭嘉諾唔同司徒, 郭嘉諾做過幾年球會助教

郭嘉諾跟個d教練

西乙b人工高定港超人工高？

似kim
係咁講熱血講心態

咁我都貼下中銀先
牛丸話想外流

我覺得值得比下機會，未至於要擺佢踢翼同垃圾時間先出

對北韓廢金換入嚟做防守

基奧踢過傑志

返母會

= 大中

Lamela: 咁撚多負評 班愛天光力去晒拜山?

欣賞同齡法國「新亨利」

年僅19歲的巴黎聖日耳門鋒將麥巴比近季大爆發，最終入選法國23人大軍，這逾億歐元身價的歐洲金童獎得主，還分獲10號球衣勢任進攻主力。今季港超表現突出的鄭展龍，相當欣賞該名跟他同年出生的球星，期盼效法對方，來季在球會爭得正選：「法國陣容很強，不少都是球會主力，麥巴比與我同樣98年出世，但他有年輕球員少有的清晰思路、意識和組織能力，從國家隊球星雲集仍獲10號球衣可見實力。」

所以有mon post嘅職業足球員聽住
今日麥基勁撚大雨都係西貢跑街
你地今日做左d咩呀

打邊爐，放題，快餐

以我所知都有唔少做gym 操緊既

一係去左外國旅行

佢平時用咩打卡
ig都唔出po嘅

練波唔係練俾人睇

其實基奧做得前鋒有冇加操下finishing

頭好用過腳

今日係西貢有個鬼仔跑步
望真d原來佢黎
成身濕晒
應該好多女都濕晒

去元朗都應該打532架啦

據報道魯比亞斯認為盧柏迪古的「轉會」將嚴重影響西班牙隊的士氣和備戰，西班牙足總決定在周五對葡萄牙前換帥，有傳由現任U21教練、曾踢過香港球會傑志的施拉迪斯（Albert Celades）或西班牙體育總監希亞路頂替。2010年施拉迪斯獲傑志豪花6位數字邀請，短暫出戰虎年賀歲盃，上陣兩場180分鐘賽事並拎得一面黃牌。

保贊又要打J

上陣兩場180分鐘賽事並拎得一面黃牌。

西貢海傍？
佢住西貢邊到？
明日又要入西貢，睇下撞唔撞到佢先

炮台

442

佢好似住再入面個d村
然後跑去市中心

6c同炮台炒咁大獲 點會呢

牙霖加油呀，唔好死

有邊個未同炮台嘈交

邊俾得起人工

其實最可行方法放棄亞援簽四隻鬼，簽速度型外援打防反
元朗好難爭本地球員，d人已經近乎被其他隊簽哂
幼幼(凱景/元朗青年軍)d身型同經驗輸哂
可以考慮下簽一兩隻假鬼/港會d鬼，屈身體質素
當然王6c反假鬼

要簽到第2個垃王先得wo

一定係架啦 ，上年都係咁打 ，進攻一定係靠外援打防反
凱景同元朗問題係後防點數都唔夠人嘛， 就算夢想後防都唔夠人架， 真係靠聰頭同雷文迪 咩

確實係
元朗中堅有法比奧+外援(e.g. 杜馬斯或其他)
兩閘簽唔到人嘅可能要用幼幼
但除非仲借到陳嘉豪，否則龍門真係大問題，靠門仔？
凱景後防都未必掂，龍門陸平中還可以

我上個post咪貼咗

Sor, 唔係長駐連登

FIFA揀世界盃主辦國，今次係邊條友代表香港投票？

再用閪仔 我會痴線
唔好再迫我場場反閪仔

狗德？

睇返今日英國PMQs, 人地question no.1講完正經野之後，PM: "I would also like to take this opportunity to wish the England men's football team the very best in the upcoming World Cup."

香港世盃外，時任特首/高官除左想攞民意既曾俊華之外，公開一句支持香港隊都冇講過🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️🤷‍♂️

閪仔求王6c留佢？
好可能無offer

0人工都唔應該簽閪仔

btw唔知香港輝會唔會轉隊呢

講左留隊啦，何況佢去得邊 外流無佢份，本地無隊會／出到更高人工

佢都高人工

摩域治＋莫斯奧＋杜馬斯

靠曾輝怎爭冠～

自 x100 睇錯係中國輝

閪仔去飛馬？海景唔係有廢中？

飛馬搞乜鳩呀...

明hea

閪仔，fake news 聰，郭志勇，張國明
屌呢條防線性感到呢

咁既陣容想下年包尾降班？

咁差極都應該差唔過元朗凱景既

搵埋元洋呀笨

安達生於巴西巴拉杜加薩斯，早年在巴西發展如意師承前世界足球先生的李華度，到了28歲亦決定外闖，於2011年10月加盟深水埗
又有入藉争？

巴西例牌遲半年先入到籍

5pic隻手

大家都係垃圾

仲有另一個打後防都入左藉， 上年季中呢度有好多人叫立立簽佢，我唔記得左個名

仲有友友 ，陳立明 ， 荊騰

陳立明其實ok ge

謝思達利？

迪達?

係

港甲入籍外援 ， 都係迪達同大衞佐敦簽得過

自膠， 原來大衛佐敦已經39

呢個幾好 基本功紮實又萬金油
不過佢踢甲組逐場計份糧仲高喇

元朗諗下荊騰lor

仲有隊長軒

今年先33好過用聰頭 ，啱夢想同元朗

d大會都可以諗諗其實

打3cb既會好d , 位置感一般，要人包位

啱ricky
btw 車仔有得踢港超但係荆騰去港甲

乜元洋好失禮咩？
想請都未必請到添呀！

荆騰得死球好d,其他都麻麻

垃圾車周身刀冇張利

不如搵番馬帥

馬帥做緊教練
諗諗下之前元洋好似簽咗海景

諗住學法叔出山

其實都ok嘅，教下啲年青球員專業態度都好

元洋教人打拳？

Um...如果基奧唔做前鋒
仲有咩位佢岩打

教點樣令到自己有球迷同埋土法急救

冇

ruby

做防中攪肉機 有冇得諗

咩事 如果打防中佢d位置感 同埋搶咗個波落嚟隨時會畀番人

咁既料都係後備好d 1出就要玩高空轟炸

其實打9斬用基奧係ok,但ricky

咁就要搵埋佢頭號fans

究竟吹奏墓臭嗰啲有冇睇過佢踢架
佢有咁嘅身型但係爭頂都唔算太標青喎

體能好，可以做box-to-box中場掃盪

喂唔好咁痴線啦吹奏n蕉

估計達sir提起
都係諗元朗係咪簽佢
元朗/凱景本地球員平均水平可能只係港甲級

港超下游隊真係可以考慮羅賓士高，米高堪士，荊藤，迪達，浩龍哥等甲組腳
下年十隊瘋狂搶人

港會>元朗海景

港甲最啱港超下游用ge應該係謝思達利
身型好＋港超本地中堅荒

例如
wiki寫
羅賓士高雖於英國出世，但他兩歲就隨家人到香港定居，在15、6歲就與比他大3歲的港腳麥基及積施利同於港會效力。不過在17歲他選擇回英國讀書，但始終較喜歡香港生活，3年後在英國見到23歲的昔日隊友麥基首度披上港隊戰衣，令當時只是20歲的他一度以此為目標。到他22歲時回港在愉景灣國際學校擔任體育老師，並重返港會。雖說享受半職業的足球生涯，但曾與港腳麥基、積施利等在港會並肩作戰的26歲「真．香港人」羅賓士高，希望有朝一日能成為全職足球員。羅賓士高願意放棄原來的工作全職踢足球，但上年沒有任何港超球隊有意簽下他。

BB黎洛賢願跟流浪共同進退，下季率領流浪衝超！
#為標準流汗
wtf

連燈唔係有人話佢有offer咩？
如果還清欠耀蛋嘅錢可以走

佢爭耀蛋幾多

呢個page 真係唔可以信到十足

謝思達利踢過屯門果個？

謝思利達就有

oh sor記錯名

唔係吹秦，講緊實用啫
打鳩斬將所有波掉晒俾佢，一季點都會入到十球八球
下季元、凱窮到咁，鬥玩u20，10分可能都護到級啦
港隊度尺量基奧梗係廢料，但護級隊要嘅嘢都唔同

呢樣真 百貨應百客
又唔係講緊要大東方小傑志簽佢

安達而家踢甲組加埋教波好搵過踢職業啦

又唔係吹奏n蕉勁
不嬲都話緊佢夠勤力有心自己加操

基奧下季去邊隊？
唔佔外援位應該搶手

基奧態度加夏志明天份

n蕉想走啫，但佢同南區係咪仲有約？？

好似仲有

收轉會費

東方？

佢上大陸教波, 係唔係仲好搵過留香港

羅曉聰有d了解我啊

好似係佢自己唔想打港超

尼日利亞都有含撚仔

井川返日本嚕

唔好番黎

應該都冇隊要佢

外援價錢，76勇質素

唔啱踢啫
佢實力係唔差嘅

波底果d一定係好過土炮，但香港打高q大棍，斬斬斬既多，高波應該係佢最弱果項

同意
香港最啱係大隻佬中堅

所以杜馬思係元朗先會要

中堅弱項係高波,完全違反足球常理

應付唔到高波，學乜人外流

有人隊肯簽，點解唔外流?

j2

同埋向下流姐
又唔係向上

有冇足總職員係度
想問下港超個app咩情況

J league出身嘅中堅
唔出奇

算數啦

競猜今年十月定下年十月

#hongkong#fifa

8萬5已經唔存在架喇

利伸：9up

冇香港呀

派路喺香港

旅行姐

出山拯救元朗

無限ff

睇完薯片傑條國米片
已笑死

不了 佢個樣真係一D星味都無

有人放左流料佢去傑志未?

【公告｜杨正光先生出任港超R&F富力主教练】
广大球迷、媒体朋友们：
经俱乐部研究决定，即日起由杨正光先生担任R&F富力足球队主教练，带队征战下赛季港超联赛。

杨正光， 出生于1976年，前香港足球代表队成员，曾任香港超级联赛球队南华、东方和香港飞马总教练。2013年，以主教练身份带领香港U16代表队历史性跻身亚少杯决赛周。2016年曾在中国甲级足球联赛梅州客家队担任助理教练兼球队翻译，是首位任职于中国内地职业足球队教练组的香港人。2017年担任香港飞马总教练，带领香港飞马取得了2017-18赛季联赛季军的佳绩。

俱乐部希望在杨正光先生的执教下，R&F富力足球队在新赛季港超联赛中能有优异的表现，再创佳绩！

顏卓彬、劉學銘、羅梓駿周四（14日）出席NIKE位於旺角的商場活動，3位均有入選23歲以下足球代表隊初選名單，一旦入選將會是3位首次參與亞運，他們異口同聲地說：「有信心入到決選名單！」

留學美國的中場顏卓彬表示競爭大：「信心都有嘅，但始終中場都有好多好球員，有一定難度但都有信心。」在美國踢校隊已1年，早前獲傑志主教練朱志光讚揚其身體質素較留學前好，而「彬仔」亦透露自己體能亦有改善：「嗰邊普通聯賽賽就算和波都要加時，我踢嗰隊比較少球員，好多時我要踢足90、甚至120分鐘，加上每個星期有兩場比賽，所以體能進步咗。」曾在傑志與列斯奧、林嘉緯、佐迪合作，「彬仔」視「嘉緯」為學習對象：「希望喺嘉緯身上學到點樣串連球隊，因為佢嘅畀波係香港數一數二好。」原訂7月底便要回美國的「彬仔」坦言很想參與亞運，若能入選便會與校方溝通，他期望：「希望有一定上陣機會。」

而下季續留冠忠南區的劉學銘指自己以經驗取勝：「因為自己有唔同經驗，有信心入到決選名單，自己著重嘅反而係比賽出唔出到線，分組賽我哋有優勢，我相信可以出到16強。」年初曾與23歲以下代表隊主教練郭嘉諾一同捧起省港盃，他謂清楚「嘉諾Sir」的要求，目標希望能夠比上屆仁川亞運進步，殺入8強。對於上個球季的表現，他不太滿意：「出場機會比前一季少咗，球隊上季表現差咗，對於自己表現亦都唔係太滿意，希望下年換咗外援之後會有啲改變，有更加好嘅成績。」

至於上季效力夢想FC的羅梓駿稱：「今次名單邊路競爭冇咁大，加上有上季港超經驗，所以都好有信心入到決選名單。」與「彬仔」同年升上傑志一隊的「羅梓」，亦曾與3名超齡球員合作，盼從列斯奧身上取經：「列斯奧防守好硬淨、清脆利落，我覺得自己弱項係防守，希望喺佢身上可以學到呢樣嘢。」問及自己上季的表現，他與「學銘」一樣，不甚滿意：「我唔係太滿意自己表現，畀自己60分，希望下季會好啲。」而「羅梓」來季去向則需留待會方公佈。

世界盃今開鑼，支持法國的「彬仔」、力撐巴西的「羅梓」均表示會看球賽，而希望葡萄牙捧盃的「學銘」則笑言要視乎疲累與否。在會場內，大會展示了部分世界盃球衣，「學銘」大讚尼日利亞球衣設計特別，而「羅梓」則認為葡萄牙球衣相當美觀。

link

你下次可唔可以轉返做繁體先Po ?

sor

fake news聰廢中睇慣殘體唔覺有問題

等緊fake news

今日去左蒙古用唔到google translate
sor

用百度啦

百度翻譯

根據亞運會組委會的安排，男足7月25日才會分組抽籤，而8月15日比賽開始

屌 到時先買機票實好撚貴

白面光都走

睇黎羅生都唔玩了

縮皮姐

識咩呀, 畀機會upset

source?

唔係 ，我9up既

not ufo? ??

你係咪真係信

我9up啫

同年升上傑志一隊的「羅梓」，亦曾與3名超齡球員合作，盼從列斯奧身上取經：「列斯奧防守好硬淨、清脆利落，我覺得自己弱項係防守

可能返去放假啫
佢同佢老婆ig都唔似返日本住

消息指，富力經過兩個失望的球季後，新季將大幅增加班費，積極增兵，其中今季效力大和富大埔的謝家強極有可能轉會到富力。今季約滿東方龍獅的白鶴及鞠盈智亦轉投富力旗下。

下季畜力個陣點排好？除左keeper全部本地球員

咁樣?

周煜辰
侯俊傑 羅拔圖 勞烈斯 梁永豐
盧均宜 鞠盈智 謝家強 羅港威/楊子藝
基奧雲尼 利安高

應該要護級

菊花唔係話冇球會同佢傾咩？

其實富力簽咁多本地球員係咪想出番四個外援

01都話已簽。終於傾掂人工

//有傳已簽下鞠盈智及白鶴等本地球員，而今夏將離開傑志的盧均宜亦盛傳獲R＆F富力開出不俗條件邀約。//

梁諾恆赴西班牙參與大連一方集訓及試腳

香港外流球員討論區(3)

歐冲bb又如何？

收嗲啦hkbb 人地tsun有bc , 係英國落班洗唔洗問過你呀撚樣

Upset 聽聞過流浪

Sean咁樣仲有冇得計7年

應該有
之前gio都有計，依家夠7年

個陣係唔差
但計落難到爭冠行列

蘋果增加咗內容

//據悉富力新季班費大幅增加到超過4,000萬港元

早前已斟妥袁振昇、羅港威、白鶴、鞠盈智及盧均宜等，亦重金斟介約滿大埔中場陳俊樂及謝家強來投。//

鄭兆聰感謝馬高斯今季為球隊作出的貢獻，而球隊正斟新外援前鋒加盟，作實後會方便有公佈。

原來送樂仔細佬去英國間公司仲有運作

但變左送大陸人去

小米蘭

華為搵球棍拍廣告
內容係香港入世界盃決賽周
歐冲仲要入埋波

ff到
笑死人

認真:2026年世界杯亞洲加左位香港，支那都入唔到，好可能

我印象中西亞其實 Iran >>> UAE > Saudi

不過UAE出左局

wrong post

saudi一出到去就俾人撚

沙特踢得好睇

不過身材速度>>>>>>技術

中日韓>> saudi

上半場

傑志後防组織＞沙地阿拉伯

笑撚死你叫傑志俾人咁樣壓迫下

港超上游球隊防守，隨時好過沙特

日韓>> saudi＞中

殘體字

頭先問阿輝點睇沙特龍門
阿輝：「屌你老母閪」

真？

一個標一個包呢d基本嘢，阿拉伯佬都唔識喎

阿輝心諗我做龍嘅話屌撚到兩個後衛唔輸波啦

連442都唔敢屌

師父我哋講緊組織喎

話說榮華都返咗去舊燈自我陶醉
其實傑總可以返去同佢嘈
一嚟增加下個邊人氣
二嚟又可以比呢邊清靜下

發覺支國淨係可以靠球場內賣殘體字廣告刷存在感

中國輝入波先up兩句 賺到笑

可能玩緊手機

睇報紙話20場有佢份

今年亞洲應該得澳洲有啲睇頭

亞洲足球水平真係低
歐洲二線尾都屌打亞洲一線

格食格啫

泡菜

中國輝應該好過沙地個龍

下半場先開始睇 原來佢喺度

伊朗啦
沙地都唔使踢附加賽

澳洲起碼唔使輸身型先

true
排返個出線機率
澳洲>日本>伊朗>沙特>韓國

個中鋒高到好似打藍波咁

又輸頭槌

睇個勢都似三零部隊

同伍家朗-6俊嚟坐

今次佢可能想講:
你嗌唔係我嗌呀

日本有分袋已經好好，廢到on9

沙特防高波仲差過港超球隊

諗起金信煜

日本嗰組冇傳統強隊喎
雖然西野朗on99

佢個小組分組算係咁

日本臨尾先換教練
差到

西班牙笑而不語

沙特d人拍埋去輸入兩個頭

澳洲支好籖，格食格有機

on 9無極限

港超有隊識防高波咩

西班牙陣容入16強易過食生菜la

隨時的球員自動波都搞得掂

港超班外援後衛素來唔驚九斬高波

港超ｄ落點

突然諗返起上季係咪有港超隊想簽柏夫尤真高？

3隊都食撚住你
有撚得打咩

對哥倫比亞有 James 屈臭你，
對波蘭有利雲屈臭你，
對塞內加爾有文尼爆9你
唔係傳統強隊都夠收隊波皮啦

今晚贏5球
肯定J死

今年亞洲有一隊出到線都偷笑了..
日本退色左 韓國算係最易但都唔多睇好 伊朗更係死亡之組 其他就唔講啦...

全世界都食亞洲啦

好多球員基本體格都無，節奏又慢踢條毛咩

除左伊韓有少少牙力之外

覺得沙特啲球員技術好好，係唔識防高波

睇佢地傳控應該今屆有分攞

好慢 一失波好難追得返

對同組最弱果組都....
防守差成咁 呢個踢法黎緊兩場都比人食硬啦

淨係身體質素都輸死 日本仲要唔知點解放棄佢地最叻既小組控傳，走去斬燒味，上屆又係咁

沙特班友由0-0到0-5都係搓波鳩傳刷數據，呢種專一真係世間少有

韓國都易，同組有德國

咁亞洲球隊個格可以食到啲乜

食屎

泡菜最易

世界杯出返去講啦

大洋洲

打控傳都係花拳繡腿 一對南美連個後衛都好扭過你就收皮
上屆打鳩斬靠屈本田都算係咁
今年就睇揀人都知佢收皮

見到熱身賽果三場表現已經

討論下亞洲球隊ok ge
還掂而家冇辣殺波睇 當推下po lor
好過成日罵戰啦

港超組隊港聯應該贏到沙地

被問到此前在香港足運改革的經驗，金判坤提及到由其參與制訂的香港足球課程大綱：「我研究了香港的文化及世界足球發展趨勢，找出最適合的方向。我們為不同年齡的球員訂立訓練大綱，監察進度是否理想，並為不同年齡層的球員安排比賽，4人、6人、8人到11人比賽，按年齡增長作相應安排。」在韓國足協記者眼裡，鳯凰計劃成果豐盛，金判坤稱香港足總重視培育放在9至12歲的小球員，並邀請來自西班牙的教練指導、效果顯著，球員由最初沒信心控球在腳，到後來懂得辨明形勢、觀察及運用球場空間、盤球突破防守，他相信待到這批球員長大，就是收成的時候。

【世界盃】韓國隊征戰在即 足協副主席金判坤談支援與監察工作

香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC
3 mins
上季主教練楊正光於季後決定離開香港飛馬，本會衷心感謝他上季對飛馬的付出，在此祝福他前程錦繡！

另本會已經聘用了一位西班牙藉教練為香港飛馬主教練，並於下月初連同一位助教來港上任，立刻展開飛馬的季前習訓，屆時將會再同大家詳細介紹。

甘巴爾?

兩和中國，主場和北韓，係外人眼中係好似好成功咁

其實咪又係靠入籍兵同英雄輝仲當打

羅生終於識搵教練帶助教黎

街外客普遍都覺得喜般有料

又係冇好球員嗰陣先請好教練

錢係擺gum多出嚟， 擺去一邊另一邊咪少啲

「叫版主del post囉」

【本報訊】港超聯球會富力今季在聯賽只排第七位，這支由國內地產商支持的「特權」球會昨日公佈，上季執教香港飛馬的楊正光落實出任成為球隊主教練，而這支富豪球隊為求交成績將使出銀彈政策，除白鶴及鞠盈智投效，和富大埔中場陳俊樂及謝家強亦將加盟。
富力前季「空降」參加港超聯排尾二，今季簽入基奧雲尼、伊達及羅拔圖等外援及入籍兵，又可主場作賽，可是只排第七位，成績不似預期，高層不滿表現，下令新季要交成績。要交成績，當然要增兵，據悉富力新季班費大幅增加到超過4,000萬港元，並由有國內執教經驗的楊正光為主教練。
消息指，富力為求加強球隊競爭力，今季積極增兵，早前已斟妥袁振昇、羅港威、白鶴、鞠盈智及盧均宜等，另外，富力繼開出七位數字轉會費斟傑志守衞丹尼後，亦重金斟介約滿和富大埔的中場陳俊樂及謝家強來投。

就算入到 香港隊關條撚屌咩事

富力班費出到成隊六位都冇問題

嘩,出到七位數字買36歲嘅丹尼,我係伍健即刻放

駁唔到

港超第一左閘

條友d post真係好撚clickbait

7位數字緊係放，但問題係佢地唔岩規矩

但係咪無冠軍就真係唔玩先

港超聯合軍

/應該唔留得幾耐
唔睇好佢地下年有冠

都幾製造恐慌，好似未開季就話俾啲球員聽季尾有機會要再搵工噉

講到明都好過太陽咁季尾冇盃就唔玩

都唔知畜力係咪真係咁講
可能係9up足球9up ja

希望樂仔唔好去富力，寧願係大埔打亞協都好

留大埔無前途
上r&f踢得好仲可以有機上中超

信大陸囝講野

canny仲會同羅生合作搞飛馬，其他業務例如餐飲業就無再幫手了
2:48開始

放左佢換土炮算數啦，反正大把好過佢

先君子後小人 放左先告9佢地

羅梓，表弟

5pic夠唔夠膽阻住國家任務

咁算照放反正全民皆兵

藍絲明

大把土炮好過佢

雀菊樂強
好強嘅中場線

我就唔信全部去哂畜力啦

新聞話樂仔上中超苦力
等下消息先
跟史杜高域梗係好過av堅好多，但跟光sir就兩睇

火雞

唔覺
港超hea住踢都夠殺

呢句曲線抽水架咋 之前丹尼入籍果時，有會然話大把土炮好過丹尼

同埋劉度係kidchild，又點會踩自己人

最接近佢嘅土砲我都諗唔到
何況好過佢

會唔會簽番林家亮

no la收左皮咁耐

Dani>方栢倫>王子 GPS>諗唔到

其實我細個個陣成日入場屌尻傑志同陳柒

依家我都係公道講
我係亞冠同決賽先去睇傑志

雀菊踢養生波 強踢到半季波當佢贏 樂唔去支超即係純為人工

但丹尼自己想唔想去先

丹尼咁老，入籍嚟有咩用
結果亞洲盃之後個個180度改變立場

盃賽冠軍計唔計數？

應有盡有，創造型，破壞型，全能硬淨型
但係樂仔夠sean爭咩

養唔養生係睇下獎金嘅啫

樂仔去rf唔係上廣州？

之前唔係傳過樂仔簽中超富力但借半季去r&f咩

飛馬傑志化
唔撚係掛

羅神要著5爺舊鞋
唔撚係掛

港隊？？

想睇下火雞張國明比新教練教到咩出黎

6尺6

重新做人

火雞： 我進步到同時扶兩個阿婆過馬路

做總務，負責賣波衫

賣返晒咁多年黎自己d波衫

火雞球員生涯:
07-08 香港C隊
08-09 四海
09-11 流浪
11-12 港菁
12-13 南華
13 流浪
14 愉園
14-15 傑志
15 龍門 (丙組)
15-16 南區
16 標準灝天
16 大埔
17 標準灝天
17 夢想FC
18 流浪
18 飛馬

11年踢過13隊波

有麝自然香

上過山又去過傑志，立會又去過，區隊佢都又去過兩支，年青球會夢想都踢過， 簡直係香港joke波傳奇

飛哥同享利都未必比得上佢

火雞踢過大埔架咩

還我耀富

最記得銀牌對傑志，兩黃一紅，跟著踢廣告板

今年畜力簽嗰班好似全部係大港腳級數

之前就俾人老點簽曾健晃之流

d人咪5pic推薦

伍爺爺冼佢地

今季中加入香港飛馬教練團的朱兆基新季亦不會留隊。

據悉，飛馬新季有部份華將離隊，外隊查維斯、艾華、利馬及羅斯留隊，新加盟華將有劉智樂等。

【港超聯】楊正光離隊 香港飛馬「西化」

球壇名宿

劉智樂

羅斯都留？

梁諾恆都去試腳，唔通真係麥保美配76咩

奇怪

一個主教練加個助教就可以西化？有幾多時間先

毒果標題啫，未知咩打法嘅

隊波閪化呀

閪字唔出得街, 先用「西」

本身都夠閪 仲要再閪化

76勇同謙上viutv

其實點解炮台傑叫炮台

你睇返烏豬0-0香港

下下都set定個炮台比人地前鋒射

解圍變set ball

咁你下季唔駛睇了

還我梁冠聰

怨婦謙同粗口輝講波真係好廢

聽我高汗76

你冇乜出聲

世上沒一種東西叫巴塞足球

超聯榜首到丙組榜尾

對烏拉圭廢到
前面差個forlan

我覺得怨婦謙唔差，當然梁大佬專心講波更好

亞冠外都應該睇一場既

唔通我地有畢基叫自己做英超足球？jpg

唔洗睇啦，贏緊喇
以前啲口水戰真係好過癮

斬開五件

agree, 唔揀forlan鬼贏到

烏拉圭輸在心態

南美中堅d腳法真係

埃及=香港隊，全場成守到尾先失波

死守

鍾仔幾時先有波講

而家得狗志9 up, 5 pics 都懶得理佢

都有啲似

全場中堅龍門救全家，最尾輸死球

都唔同水平
其實連身份都唔同

呢場波太易贏啦 呢場獎金減半

管好你地個主人咪俾佢出公海on99阻撚著晒啦愛天光力

其實講嚟講去都係傑志唞嗰段片

其實睇下收規華就會突然之間覺得狗志都幾有良心

天光陳又柒出公海

狗咬人唔係新聞，人咬狗先係新聞

天光陳正常先係新聞

好似冇乜聽曉明sir講波

好掛住咁有氣勢嘅羅生

件件真係唔會季中先簽big name?
季中簽big name開支少一半
亞協又可以出
睇左兩年亞冠，唔揾big name亞協揾鬼睇，對我賭我島北韓印度賓賓果d

士砵亭球員同球會解咗約都照踢國際賽
辛祖

Sandro：Die for hk都有個限度

辛祖：世界級球員都會射失12碼

國家隊打得好驚咩冇會簽

妹祖

阿輝有冇機會去曼聯正選？

佢成季carry獌
竟然輸啲咁嘅波

同阿輝調返轉 阿輝國家隊先上身

【港腳北上】大連一方西班牙季中集訓 港腳梁諾恆試腳接受皇馬前主帥考察

內容呢

True
拉狗係公海見人就咬都係預期之中

kidchild有無腦
傑總係公海7到

你條雜種弱智狗柒少陣咪撚映衰傑迷啦

喺傑狗區數佢地大佬？你係咪傻撚咗啊？

Link?

咩事？

「細佬」能否俾舒斯達睇中呢？

過往曾被傳獲內地足球隊青睞的香港球員、剛季效力香港飛馬的港腳梁諾恆，正身處西班牙隨到了馬德里一個高原基地集訓的中超隊大連一方試腳，接受一方主帥、皇馬前教頭舒斯達的考察。

大連一方早於本月9日已啟程赴西班牙，但該隊沒有證實過試腳球員的身份，梁諾恆接受試腳，也是由派員隨隊的新媒體大連球客的文章曝光，而除了梁諾恆之外，目前由上海申花外借申鑫的王壽挺也在一方試腳，日內也陸續有馬體會青訓球員或留洋到西班牙、葡萄牙的內地年輕球員到隊試腳，大連球客的文章亦稱，一方的季中引援計劃之中，內援人選也包括了中超球員。

隨隊採訪並為大連球客撰文的商小盛在文中提及：「大家很關心香港試訓內援梁諾恒的情況，通過最近幾天的訓練情況來看，梁諾恒的身體狀況『一級棒』，作為中衛（中堅）位置感和向前推進的能力比較突出，和其他的香港球員相比梁諾恒更偏重英國球風，模板類型可以參考蘇甘保和活基治這種純英式中衛。」

曾帶領皇家馬德里稱霸西甲、賦閑近4年後獲大連一方聘為主帥的德國人舒斯達，將在這次集訓考察試腳球員，梁諾恆最終能否登陸中超，還看舒斯達對其的觀感及能力評估。大連一方以去年中甲冠軍身份，今年升上中超，目前成績2勝3和6負，在16隊中排第15，僅高於港腳法圖斯效力的貴州智豐。

中超都係玩9斬多，細佬應該可以用得著

//可以參考蘇甘保和活基治這種純英式中衛//

你要搞清楚，d人唔係撐傑總，而係純粹屌鳩你個傻鳩
之前好地地成頁都唔係討緊kidchild，你就跳出黎話呢度改名做傑志討論區啦
依家又突出個龜頭柒下柒下咁真係尷尬

鍾偉強加盟大埔，取代袁振昇位置！

from 超吹joke球

合理既，高大又唔慢，我都睇好佢

屌你啦

似高比都唔方有好野

曼聯球迷會果隊下話

人地同香港足總 d 管理都無得比啦，黃威斷腳邊個比錢？

堅堅找數

唔係真係質素高下話

咁怨乜野辛祖

佢個胸大撚到

kiki

香港球員操唔到咁都唔好諗外流

不過上去坐幾年都夠食

細佬都有腳試
樂仔呢

差幾遠

發唔發覺
自從兩和中國之後
大陸球探/球隊keep住搵香港球員
起碼覺得佢地都有能力立足中超/中甲先
加上中立d講 傑志幫香港打好個亞冠 有好表現都幫香港樹立左唔少聲譽先

隊隊南華咁，買寶馬出去獻醜咩

打大波不嬲先有人睇，話打亞冠出去獻醜個 d

香港球隊最佳成績兼失最少波好醜咩？
醜得過南華自降？

保連奴、肥積、基藍馬，幾個都失敗收場，得法叔屹立不倒
真正嘅契機應該係年頭上去嘅傑仔同羅素交到功課，同埋阿國試腳有料，所以先吸引到中國球會

中肯

十二碼

同埋佢態度

其實要班土炮肯外流做好個 brand 先得架，次次都睇唔起人地隊波以為自己應該踢曼聯，可以點？

怨緊辛祖無約唔踢港隊 wo

都有道理 總之都係近年香港球員交到表現
所以先可以長做長有

肥積好可惜

我擺明借啲意屌鳩佢姐

不過442都算係成功既
起碼場場正選 表現不過不失啦

中立d講 傑仔羅素幫香港打好個中甲 有好表現都幫香港樹立左唔少聲譽先

傑仔護空門

agree,
全部好似Kiki,歐冲就死得

想睇細佬同候克鬥大波

鍾偉強飛馬兩季預備組台柱
袁好好多

等簽約

link?

出自你把口就.....

新聞寫嘅
近日據知情人士爆料，廣州富力非常渴望得到目前效力於港超和富大埔俱樂部的96年小將陳俊樂。目前談判已經接近完成，雖然陳俊樂超齡了一歲，不能作為U21球員引進，但是富力十分看好他的未來，決定加速引進他的計劃。

link

富力一線隊接近簽下中國香港90後頭號球星---陳俊樂

支那下下寫中國香港

近代曾來港落班的世盃球星

球星/國家隊 出戰決賽周年份 加盟球隊（年份）

范志毅/中國 2002年日韓 澎馬流浪（2003-04、2005-06）

張恩華/中國 2002年日韓 南華（2006）

岡野雅行/日本 1998年法國 天水圍飛馬（2009）

畢特/英格蘭 2002年日韓 南華（2010-11）

基士文/塞爾維亞及黑山 2006年德國 南華（2010-11）

oncc

嗱,下次記住post 埋source 出嚟咪會少啲俾人話囉

你喺大陸定蒙古返嚟未呀?

咁唔爭左講埋陳7同傻邦啦
衝超主力

冰島人口只得35萬，還少於有40萬人居住的將軍澳區，成為歷來人口最少的決賽周參賽國家。

中國13億人，香港700萬人，冰島人口35萬人

唔同籃球，人口多足球未必有咩優勢

政府支持度 訓練設施
冰島勁多個室內十一人場
呢樣都贏晒

Passport呀你個on9

好彩寫文嗰個有加「近代」兩隻字
唔係又好似傑總咁比人屌爆

佢就會話你kid child 唔係撐本土嘅咩？人地英國人嚟㗎blah blah blah

但佢忘記左人地首先係中國人

但支那政府支持高 訓練設施多一樣屎波
關青訓質素低，仲好多黑幕
相比之下
冰島有500多名完成冰島足總B級和歐洲足協B級教練牌照的教練，至於獲取冰島足總A級和歐洲足協A級教練牌照者也有165人，平均500多人便有一名足球教練

冰島球員全部外流其他歐洲聯賽，有幾個踢五大聯賽

立陶宛籃球好勁喎

而家謝家強都去埋r&f苦力
樂仔最好諗下一年後謝家強攞左passport
廣州苦力會註你定註家蛋踢中超囉

家蛋首次註冊係英國，唔符合內援條件

但係冇簽過職業合約計唔計？

上面個首註定義都幾唔清晰，謝家強喺曼城雖然無上一隊，但應該有簽職業合約同埋入過歐洲賽b list，唔知又會點計

alex首註都唔係香港啦

根據玩FM嘅經驗，過咗18歲應該已經係職業約
inbox會講xxxxxxx turns professional

同埋佢份學徒約好似係職業學徒約黎，真係睇下上面個龍門點搬

但alex嗰啲球會成年隊都係業餘，曼城應該青年軍已經係職業

果度籃球風氣好好，
但籃球人口多至少易揾到多d高佬(二米一以上)，內線優勢好大
足球未必，人多唔代表咩

家蛋去左r&f
有亞協唔踢去踢垃圾波

money is everything

alex首註係香港 唔係點北上做內援

職業係香港，係唔知sean tse份學徒合約算唔算職業

又係到講人口
其實真係冇必然關係喎
全球十大人口最多國家入邊都有六個冇得玩 啦
🇨🇳🇮🇳🇺🇸🇮🇩🇵🇰🇧🇩
呢度人口都有成三十七億，都已經佔全球人口48%

細佬加油呀，可以跟方迪學野

肯俾黑錢疏通支國高官咪掂

留意到保贊又發作

亞洲球隊係世界盃8年黎第一場贏波
伊朗球員有技術 有體能有身型

雖然人種似歐洲

當有人話香港隊有好多入籍兵
可唔可以攞番張有層次poster 黎俾佢地睇

eg
Q: 香港隊咁多入籍兵 都冇真香港人 睇黎做咩
A:
(班入籍兵放棄自己國籍黎踢你小香港 自己人都唔撐自己人 講就講華洋共融 做就 )

大埔都唔會註佢踢亞協啦

香港比阿拿臣(ICELAND 8) = MCKEE !!

歐洲啲隊仲多啦

好多人覺得 鬼佬=一個種族

佢地同膚色唔覺 港隊係黃種人球隊加左白同黑就好覺

Messi=Sandro
十二碼射中腰波

睇完冰島就諗起有次講開港隊戰術，有人話穩守9斬唔得無用，一定要慢慢控球猜波上去控球在腳先得

喜般真係好能正

冰島呢場真係好勁
全場防守企位無犯錯 紀律一流

YES....仲話咁踢無進步

回防夠快。所以穩守突擊係ok嘅，如果你隊波夠好體能同有紀律

港隊十場都做到一場係咁既

所以咪話唔係無得做，係點做

冰島真係幾勁
雖然話美斯成日中間隔硬去
同好多時D人都跟唔到佢變速或者 中間彈兩下撞牆就甩左

所以防守企位好好, 好緊密同補位幾快

又係1:1

丹麥果場搵左楊正光上去講

有咁嘅體力先算啦

港隊未踢已經覺得會輸
心態已經唔惦

仲搞鳩我個post，仲想叫我冷靜？

但香港球員無冰島人嗰種高大身型
如果對手有高佬全場高空攻勢係咁轟入禁區
香港個後防實俾人轟散

平均身高1.85

根本100年黎都冇進步過，除左中國人之外，其他種族都係夷蠻

但香港嘅對手都好少會對咁大舊，東南亞對手普遍其實都係亞軍庭呢類技術型。

呢樣有得練吖嘛⋯⋯如果講控球在腳，香港球員有咁唧基本功先算

西亞狗都係技術型多

邊個post 起底睇咗幾個都無

所以咪話好少會對高空功勢，而且香港對支支已經知香港係唔撚怕東亞人高空攻勢

應該話西亞狗有邊隊唔係技術型

果次真係支那on9 上半場好地地，下半場走去鳩斬

再打多次，都幾肯定香港隊會輸 納比唔似佩連咁廢

北歐人天生，好難搞，除非又搞啲咩中小學生全民保健計劃，餐餐派牛奶派高蛋白質糧食再兼夾鼓勵香港人同北歐東歐人通婚

球證幫佢啫

手踭嗰下應該紅，手球同埋左邊都漏咗12碼

覺爺質素，好有信心自己冇判錯，VAR都唔洗睇

其實keep住有入藉對住亞洲二線國家身型體格方面已經有優勢。香港穩到入二線國家已經夠入亞洲杯，入世界杯就唔好諗喇

其實都係
開頭以為佢睇得準
點知下半場發現都係鳩吹

始終本地出產先係最重要，whether 係華人定mix定鬼仔，等得啲入藉兵入得藉嚟都老化晒

Yes, 當你20歲黎香港踢，最快都要27先入到...但有幾多個會咁細個就黎香港聯賽度踢 仲要踢7年都冇同化

同化係技術嗟，一個鬼仔黑人唔會因爲住7年變咗瘦撚

true
所以話18歲前嘅青訓一定要做得好
等佢哋成咗年就即刻送去歐洲

咁點解唔12歲就送

技術同體能啦，意識呢d就一世既

FIFA唔俾未成年跨國轉會嘛

頭先
Keyman: 呢個球員話自己平時唔會睇波
輝: 同我一樣

外國足球學校，好似樂仔嗰類

咁激動

感覺日本同雲加一樣，跟唔上個潮流，變左不進則退咁

renee
都冇揀dybala

其實點解技術意識同速度體能要二選一

有資源不同球員球隊自然可以按需要選擇

無資源兩邊都無得搞

更何況現代足球係兩邊都需要有基本能力，不同球員再按特性加強其中某D方面

ON9就縮返入去唔好出黎柒啦

2017-08-02

香港足球總會欣然宣佈，將與冰島足球總會攜手合作，推動「足球發展伙伴計劃」，本計劃主要目的是加強雙方足球領域上合作，為足球發展以及教練培訓等範疇提供相互學習之平台，並給予年青足球員文化交流的寶貴機會，以達致雙方均有所裨益。計劃喜獲We Like HK及中駿集團控股有限公司贊助港幣100萬元，讓是次計劃得以順利進行。為隆重其事，特於今天 (8月2日)舉行新聞發佈會公佈有關詳情及進行支票移交儀式。

計劃主要活動包括：

冰島足球總會專家團隊將於9月訪港，以了解本地足球的優勢及不足之處
香港足球總會代表團將到訪冰島，進行相互的資料搜集

香港十六歲以下足球代表隊將獲邀到冰島進行訓練及比賽

香港足球總會行政總裁薛基輔先生表示：「香港足總衷心感謝We Like Hong Kong及中駿集團控股有限公司贊助是次與冰島足球總會之合作計劃。現時國際足協排名第19位的冰島近年於足球界取得之卓越成就，建基於有系統的青訓以及政策。是次計劃不但為本地教練提供寶貴機會以學習當地足球發展模式，從而啟發及提升本地長遠足球發展，本地青年足球代表隊亦將獲邀到冰島參與一項小型賽事，對一眾小將來說絕對是難得的足球及文化交流體驗。」

了解左乜鳩
搜集左乜鳩

又有人提整隊上中超、中甲 我真係屌你老母

搜集結果：業餘都入到歐國盃八強，咁香港keep住業餘都ok了

速度體能有得自己練嘛

其實都唔完全係

完全自己練好容易會變到大陸咁

先進既速度體能訓練好似係要配合用波

同埋要小心設計到符合足球員既發展需要 (尤其係 ABC 個D)

當然可以話速度體能訓練既場地要求少D

但對師資要求都好高

你真係應該改名叫有所柒事

贊狗又係公海比人撚

咁都要加密

睇到我帥同其他土炮翼ge基本功，已經知土炮基本功差大陸仔同其他地方好多

北上個體能教練咪話支那仔操波淨係操控傳已經操幾個鐘

我嘅感受

昔有一僧人，與一士子同宿夜航船。士子高談濶論，僧畏懾，弮足而睡。僧人聽其語有破綻，乃曰：「請問相公，澹臺滅明是一個人、兩個人？」士子曰：「是兩個人。」僧曰：「這等堯舜是一個人、兩個人？」士子曰：「自然是一個人！」僧乃笑曰：「這等說起來，且待小僧伸伸腳。」

──明．張岱《夜航船》

考慮到富力征戰港超外援名額是「註3出2」，楊正光計劃引入2名新援，其意向位置是「10號位」球員及中堅，他又稱廣州富力副董事長黃盛華在球隊方針上，確希望R&F富力有更多香港球員加入，從而引導港腳到中超發展。隨著陣中香港球員比例增加，楊正光稱這次執教富力，與球員班底合作已是駕輕就熟，只是工作、生活環境有變。

【港超聯賽】R&F富力新帥楊正光：球隊羅致更多本地球員 引援意向包括中堅

盧均宜講波口窒窒

公海有人唔識佢話聽個名以為係女仔

超club足球
2 mins
鄭禮騫、郭建邦宣告退役，永久離開職業球壇。

另外據聞陳柏衡希望再次成為職業球員，未知會否和舊班主，現正人材短缺的飛馬再度結緣呢？

#香港飛馬
#清者自清濁者自濁

kkp

嚟，一齊學俄文，瘋狂同俄妹生一堆香港隊未來骨幹吧！

等我月尾去實墬考察下先 可惜唔係自己一個去

同港女女友分手算

上季中加盟香港飛馬幫楊正光手嘅「朱基」，原來新一季都唔會留喺飛馬，不過去向就未定。「都未定到住，應該會繼續帶香港青年軍啲梯隊嘅，加上本身啲生意都忙，唔緊要啦，啱啱呢半季我喺飛馬都做得好開心嘅。」

阿傑數年前與蘇來強及李康廉等開設足球學校，近年自立公司，並正協助國際米蘭在香港成立足球學校，早前親赴意大利與國米高層開會，對於來季去向，他說：「理文季後曾想安排我轉向幕後，但我仍想多踢兩年，如願的話，便踢了足足20年。年紀大的球員，經常會被指體能下降，但經驗不會減退，尤其在應付外援防守上未必會輸給任何人，相信自己在球圈仍有生存空間。」他正與好些港超聯球會斟介，希望稍後有好消息。

元朗飛馬定凱景

香港球員個pool咁細，佢肯踢就實有會要

set炮台經驗不會減退

下游隊其實需要佢既

香港田中鬥莉王

即刻諗起真田中俾歐沖撚到訓低

次次出去踢都死蛇爛蟮咁。好喇，突然有啲場次好撚有火，到70幾分鐘又冇哂氣，又比人收皮。踢撚到閪咁同球迷唔支持有關？

港joke又有球迷金句

70幾分鐘又冇哂氣?
幾多年前既事

世盃1到 變左 港超痴線佬vs臨時/勝利球迷

根本唔應該拎到波先諗做咩
成個聯賽d強度太低節奏太慢搞到可以控定再諗點踢
你睇戴偉浚同鄭展龍年紀差唔多
兩個人做決定既速度同判斷力根本唔係同一個層次

唔係要犯規先阻到佢咩
BTW 中村個罰球

外援同外籍教練不嬲都話香港球員技術唔差架，係節奏慢強度低出去咪唔夠人快囉。好似康廉踢亞冠咁

你岩你岩
歐沖生涯閃耀時刻

上年亞冠，麥基都好似唔係特別快人好多

宜家應該係講球員做決定嘅速度 唔係跑得快唔快
tsun係英甲練波節奏都快嘅環境練波 所以有進步
但係龍係港超節奏都唔係快
所以兩個人有差距

平時睇日本波咪覺得人地好似好養生咁慢慢黎
根本人地養生波既速度已經等於你全速比賽緊

組軍監躉聯失敗
轉為向的士業發展！KKP加油！雖然香港就出新一代的士，但司機校前d呢招，唔係人人有

八五折的嘅服務水平都唔及你推前seat位製造嘅後座空間

你講起龍仔，我就喺度諗龍仔呢類球員日本大把，身體對抗大陸仔好過佢，咁佢外流可以去邊

比起南韓 西亞
日本真係慢一截

Olivier mode

優質的士服務由佢做起

中超護左好多次門！

東亞運決賽都有一下一個扭幾個，我同我老豆講歐沖有 mood 有得打

身體對抗要操過技術，現實諗一定北上好

睇到佢顛峰期好勁
雖然佢人品好差
但今時今日有土炮中堅有依個水平，就真係謝天謝地，可做港隊主力

睇得愈耐波就愈覺得技術冇用

你技術好撚勁都好
埋身護唔到波話知你隻腳裝左磁石可以癡住個波都無用

身型始終易操 d ，係睇下有無教練幫到手，萬一操到中國輝咁就玩撚完

true,今時今日進攻位置北上有難度，佢身型又一般，外流亞洲/歐洲都難
但fat哥，龍仔仲年輕有機會進步，操多d先
講開又講，mk國係本地青訓外流到去瑞士好鼓舞
希望佢成功，同可以啟發更多香港球員去歐洲試下
tsun算半個英國青訓

Agger睇下馬達就知

有技術嘅人護波都唔差嘅
例子: AV係港超 Mata係英超

馬達打攻中成日比人逼甩喎

被人逼甩係事實
但係成日你又誇張左
但係技術好嘅球員會根據防守球員位置再選擇用左右腳控傳推
大大隻隻咪仲易被人逼甩 控個波都控都甩晒

龍仔下盤算係咁，如果佢靈活度好似馬達咁就好喇

馬達喺車仔嗰陣點我唔敢講 不過去到曼聯我場場睇足
佢打右回後拎波係ok 但打攻中攞波轉身真係成日比人逼甩

唔係話大大隻隻就一定好 如果技術九流當然都係冇用
但如果只係控甩少少 有良好身體質素護波絕對着數好多

你發揮到技術既前提係身體對抗果一下唔好輸左先
一拍埋黎已經頂唔到咩技術都係假

動漫足球有d野講得幾啱
俾錢播波 倒不如買飛 送俾d人入場睇

鬼佬d身型勁好多
係日本仔d技術，意識叫彌補到身體質素嘅劣勢
e.g. 乾貴士都係得一米六九，63 kg
係西甲勁到 今個月轉左會去西甲皇家貝提斯

兩年前同依家又係拎冰島嚟講
但係討論班人有幾多真係兩地嘅嘢都知少少
冰島隊係業餘都仲有撚屌講得出口嘅

6月超級9up足球比料列表

1/6 畜力陣容

2/6 袁振昇、羅港威 --> 畜力

3/6 歐冲 --> 港超/中甲/歐洲聯賽

4/6 中村佑人 --> 傑志

5/6 林嘉緯、祖連奴、艾華頓 --> 東方

7/6 勞高、楊賜麟 --> 大埔

8/6 劉智樂、張國明、廖培楓 --> 香港飛馬

8/6 林志堅 --> 德國聯賽/畜力

9/6 積施利 --> 香港飛馬

11/6 佐佐木周 --> 香港飛馬/大埔

11/6 李家豪 --> 大埔

12/6 保羅 --> 傑志

13/6 牛丸 --> 東方主帥

14/6 黎洛賢 --> 留隊

15/6 畜力如未能奪冠 將退出港超

16/6 鍾偉強 --> 大埔

17/6 鄭禮騫、郭建邦退役 陳柏衡想繼續踢職業波

西甲技術型比較好啲 香川去到英超都係唔掂
之前睇唔少日本國家隊 技術走位同默契毋容置疑
對住歐洲二三線都叫有得踢下 一對勁啲就現晒形

技術型發展最好好似係德甲，日本仔天堂
西甲技術型立足都難，當年連中村俊輔都係西甲失敗

西甲先難
日本仔果D花拳繡腿一開拉丁人種D真技術就現形

有冇諗過有人係行唔開入場

同埋兩樣野同時做都冇衝突

我都知 but俾錢播波真係十分智障 唉

派飛？宜家香港隊比賽咪做緊囉，送飛俾學校
呢個idea係好，不過派下派下，下次一要俾錢啲人咪唔入

agree,但現實係港超無咩商業價值，搞到要球會比錢播
最好政府撥錢俾rthk播哂港超所有比賽
但政府好支持港足咩？

要球會倒貼我諗真係全球唯一

只能講句this is hk football

咁都有好處嘅 我自己身邊有唔少朋友本身唔睇本地波
去左外國冇野做碌fb睇直播 睇睇下甚至仲熟過我
而家番到香港都有keep住一齊入場睇 都算係咁啦
成本效益嗰啲我就唔識計啦 但至少都有正面效果嘅

我覺得同歐洲最大分别真係速度節奏

喺歐洲同啲鬼踢波，身位唔夠可以醒目搭救，但佢地最癲係好似裝咗摩打咁，可以不斷勁高速 chur 前場

喺香港真係未見過呢種不斷再全速起動嘅能力

一開始入現場睇波, 可能會覺得好悶

慢慢睇下電禮直播
熟識下香港足球
興趣反而越黎越大

想問有無手足知 港隊係咪今年會出新主場？

係好智障
但唔咁做無人會播你D波

國咪話
瑞士是但一個二打六已經係高梵艾華呢D速度
你日日夜夜咁樣練出黎廢極有限

垃王都只是歐洲正常速度

仲未有消息
唔知同nike deal成點

賴汝正唔再做電視台會唔會影響間電視台將來對本地體壇既取態

之前有stat話高梵速度歐聯級wor

我記得有場比賽電視轉播，佢踢70幾分鐘換出嚟話佢 covered distance 係11km之類

亞洲人體質 根本點練都唔會chur到長時間高速
李城奪冠嗰季 岡崎慎司都係例牌60分鐘就換走

有得揀我都想見到港隊多啲華人 多啲後生仔活力
奈何拍埋三字頭嘅黑人同鬼佬 始終都係差一截

亞洲人體質
東亞同西亞好唔同wo
東亞人身體質素真係差d
好多西亞佬身體質素好，尤其伊朗

Sor淨係想講東亞

好似丹尼咁人地37歲體能同技術仲好過你嘅咁死得啦

東亞講真練極都係咁，俾你練到水彈咁都冇用，連速度活力都冇埋

下年將會係畜力最後一年踢港超

究龍兒子食咩大

骨骼精奇

除了愛看意大利的賽事，陳葦如亦常常入場看本地波。他對本地足球是愛之深，責之切，認為當局如果要發展足球，便先要令更多年輕人欲以足球為職業。「你想做律師、醫生，我哋咪去讀書同考牌，但依家香港係咪好多人會以職業足球為目標去訓練？」

他有感而發說，近幾年眼見不少有潛質的年輕人離開足球，轉到相對高薪厚職的工作。「如果無辦法令人投身呢個行業，青訓搞得幾好都無用。」

陳葦如又認為，香港足球的問題是朝令夕改，球迷付出精神、時間和感情，但球隊卻可以消失於一迅間。「你要明白，球迷係要積累，一個唔搞，咁當球迷係咩嚟呢？要諗點樣可以長遠地持續發展啦。」

講還講

前途問題啦
街外人仲係停留係踢波踢得幾好都仲係一萬幾千
無人知英雄輝已接近十萬

所以控傳其實真係唯一出路
奈何場地有限 訓練時間不足

要識得跟老細，又或者好似9沖咁識得刷cv之後上大陸

Chan Hiu Ming 陳曉明
42 分鐘 ·
世界盃開鑼數日最有話題自然是葡萄牙對西班牙及阿根庭對冰島這兩場比賽。

當然大家對美斯及阿根庭的表現大失所望，不過其實冰島的表現，早於兩年前的歐國盃預警各強隊。當時C朗亦被冰島零封，面上流露的沮喪，跟昨天的美斯沒兩樣，有誰又估到三場全和最後葡萄牙會奪冠呢？

不過從技術分析角度，阿根庭昨日進攻受制於冰島防守，緣於阿根庭進攻主要來自由美斯持球後的小範圍進攻，當美斯運球的同時，除了伺機射門外，他擅長作出一些forward pass 再馬上跟進接應，除了阿古路，迪馬利亞及美沙等人不能與巴塞隊友相提並論外，冰島防守球員的距離，紀律性、陣型 (defending organization shape)及亦令進攻的 “卡啦”位 (pocket between defenders)收窄。由於阿根庭不擅用中鋒的打法，要撕破如此難搞的後防，必須多利用弱邊(weak side)的進攻，阿根庭搏得十二碼的一球，就正正是從美斯的ball side，斜傳弱邊的美沙入涉。當時要執行得好，球員傳接的位置、時機、技術缺一不可。總括全場，這類傳向速度、次數，準確度仍是不足，且看第二場阿根庭有否改善。

至於冰島、當然今日已洗版。兩年前歐國盃我已經多次撰文講解冰島的足球發展。好多人會話冰島得三十萬人得，香港七百萬人點解唔得？又找人去冰島學法等等…足球世界只有知識無秘密，任何copy and paste都注定失敗。每個國家有自己的限制，場地，人口、地理環境，種族，政治、社會文化、教育，如果要我寫，可能要五千字。早前有些訪問，我都提過其實冰島好多球員外流歐洲，雖然不是第一水平但增加球員教練流動性，絕對有助成長。可惜香港在東亞像被孤立，除了返回國內，週邊地區足球發展仍未能帶動大家水平。有關國家/地區技術發展這個議題，又是另一篇萬字文章了。

#WorldCup #Russia2018 #Argentina #Iceland

去日韓香港華人冇咁嘅本事，雖然呢兩個國家嘅水平都跌緊

亦冇咁多人好似Tsun Dai 咁有歐洲國家嘅護照

唯一可以做嘅就係先提高自身嘅能力，再學我國咁揾人幫手搞外流

但香港華人心態好多都寧願留喺香港做山寨王都唔願意出去試下，老左做訪問嗰時先走嚟後悔

有冇人覺得梁小姐面色正常返好多

係咁bin公海班撚屌

其實我覺得除非個國家搵你真係廢到狗也不屌既
差唔多水準都可以試下外流
當你係外援果陣人地對你既要求都唔同左
就算唔得都係一個好既經驗

場女子fa cup好好睇

我覺得你去外流起碼球員個人嘅對待比賽心態都會唔同，唔會好似香港咁廢極都有班落、有垃垃呢啲執你，自然就踢得麻麻

屌
公海班on9做冰島忽然球迷都算 ，做咩拉埋香港隊落水
會支持幾千公里外嘅國家，可能冇去過，自己都唔撐自己人

不嬲好憎啲忽然球迷 睇幾場以為自己好熟捧到人上天
當年李城又係 好似成世未睇過underdog football咁大驚小怪

話題：為足球曾豉油撈飯住劏房
趙俊傑洋葱爸爸

今季約滿理文的前香港足球代表隊中堅趙俊傑，在香港職業足球最困難時期決心成為職業球員，轉眼十多年，並已成家立室，還是兩個小朋友的爸爸，現在明白為何要有一個節日去感謝父親，而他亦要趁機感謝成為自己後盾的趙父，他說：「爸爸確實不易做，最希望一日可以有48小時。」
記者/攝影：曾雁平

一把長髮的趙俊傑於香港足球最低迷的時期，堅持追夢成為職業足球員，為節省使費，出道頭幾年試過豉油加條腸仔便一餐，結婚後就算生了長女梓彤及兒子子博仍曾有段時間要租住劏房，幸近季除球員人工增加，亦開始營運足球學校，加上兼職教波，收入已有改善，現已搬到大埔的唐樓居住，生活還是過得去。

水電工爸爸最強後盾

他說：「我其實好享受做父親的過程，但有時工作太忙，踢波、教波，處理足球學校行政，返回家裏仍要處理好些事情，忙個不停，知道做爸爸其實並不容易。以往不太明白父親節為何要與母親節一樣要慶祝與歌頌，現在知道，爸爸付出好多，確實需要在這個日子感謝所有父親。」
趙俊傑成長時期甚少見到父親，也不明白為何爸爸回到家中便要休息，直至現在回到家筋疲力盡才感同身受。他說：「爸爸做水電工程，下班便攤在家中，自己有時從早到晚在工作，精神及身體會確實有點疲倦，回家其實好想休息，現在是一對子女的父親，責任大了很多，只是工作時間長，沒太多時間與家人一起，太太有時會抱怨，最好一天有48小時。」

踢多兩年助國米辦學

阿傑表示成家後不是經常與爸爸見面，但每次見面都會珍惜，更感謝爸爸從不反對自己向足球發展，他說：「家人一直支持我踢足球，出道初期生活拮据；那時家裏曾出現大問題，但家人沒要求我放棄足球，令我過去十多年球員生涯的黃金期可專注足球，現專心賺錢，望將來可回饋家人。今時今日仍能踢足球要多謝父親與家人，爸爸更是一直的後盾，效力流浪及黃大仙時試過因收入大減，跟爸爸學水電工程幫補生計，知道他工作確實辛苦，真的很感激。」
阿傑數年前與前隊友蘇來強及李康廉等開設足球學校，近年自立公司，並正協助意甲球隊國際米蘭在香港成立足球學校，早前親赴意大利與國米高層開會，對於來季去向，他說：「理文季後曾想安排我轉向幕後，但我仍想多踢兩年，如願的話，便踢了足足20年。年紀大的球員，經常會被指體能下降，但經驗不會減退，尤其在應付外援防守上未必會輸給任何人，相信自己在球圈仍有生存空間。」他正與好些港超聯球會斟介，希望稍後有好消息。

趙生老常出現

屌你老母

係公海比d垃圾人激鳩親 返黎圍下煜3先

其實炮台傑俾人話炮台係喺邊場開始？

當你開始認得d球員，記得佢地d名，就會睇得有趣味

唔好嬲唔好嬲

可能因為房事生活愉快咗？

大哥個樣好年輕

其實香港入到世界盃 我諗香港人都係會講 屌 咪又係三零 唔好出去比人笑啦

好采最後都和

林學曦

做得教練，講野都有紋有路，郭嘉諾同曉明sir屌打其他球圈嘉賓

中國輝

郭嘉諾10年前有幫now做過嘢
唔知係咪做旁述呢

之前聽過梁冠聰都幾好

會開波前講we are hk
之後輸波
就屌出去做咩唔知醜 不如比返個位人

佢最佳位置

梁大佬專業旁述黎

【世界盃】理文睇波團 X 車車 cheche 張紫櫻

睇世界盃，梗係一班人一齊睇先有氣氛啦😎

嚟緊七月七日，理文會搞個八強睇波團，約埋車車(張紫櫻)同球迷、理文球員、教練一齊飲住啤酒🍻睇波⚽講波經⚽

睇波前仲可以一齊玩遊戲🕹傾傾計🗣

報名方法：
1⃣ 致電或Whatsapp發訊息到：6998 1353
2⃣ 發訊息到Facebook專頁：理文Lee Man

本會將有專人跟進報名及付款事宜。

#父親節快樂 #齊齊睇波 #車車張紫櫻 #世界盃 #理文足球
150

全盛時期ricky真係屌打今場哥斯達黎加班友

Ricky出動冠忠大巴！

學西果下真係屌佢老母

國腳級？

南華青訓有條友叫候賽因

指洋為港

德國對墨西哥
上半場十足銀牌𠎀志對元朗咁
德國唔知做緊乜，墨西哥就下下反擊都有威脅

Ozil廢到
Kimmich永遠壓勁上，反擊成日唔夠人

咁撚樣硬tag，不如你話輸無堅堅啦

kim sir

韓國隊主帥申台龍在賽前接受媒體採訪時表示，在訓練中交換球衣號碼是為了迷惑瑞典隊，在他看來西方人很難辨別亞洲人。

在賽前準備階段，韓國隊的球員們都穿着與官方號碼不同的球衣，申台龍表示，這是故意用來迷惑瑞典隊賽前偵查的一種策略。

“在我看來，歐洲人看我們亞洲人都差不多，我們想要迷惑瑞典隊，這就是我為什麼這麼做的原因之一。西方人很難區分辨別亞洲人。”

“我們交換了球員們的號碼，因為我們不想把我們的一切都露出來給對手看。奇誠庸和孫興慜或許比較知名，但其他球員可能會有點兒被弄混。”

堅堅可以開超級撒亞人mode，有佢德國隨時反勝

戰術大師

佢真係走出公海咁樣講

交換波衫大法揚名世界

最on9係kim喺香港隊咁玩法，但港隊乜鳩膚色都有

金蛇又贏

點睇支國人係世界盃決賽週比賽場中揮舞支國國旗？

其實我記憶中好多年前都玩緊

劉家銘加盟凱景

超club足球

［井村祐輔減薪留隊］

上季井村空降東方，打算協助東方踢入亞冠，誰知無功而還，在外圍賽出局。

加上上季本地聯賽四大皆空，令東方今季決定大換血。而中堅一直是東方的老毛病，36歲的井村早前也是被清洗對象之一。

輾轉來季即將埋班，在東方找不到合適中堅人選下，會方向井村提出減薪續約，而井村希望留港發展下，亦答允合約條款，續效東方，期望在來季踢回身價！

#東方龍獅
#井村祐輔

【再續前緣2:劉家銘加盟凱景】

凱景足球會為來季組軍繼續努力，今日宣布正式簽入前陽光元朗翼衛劉家銘。

劉家銘上季效力陽光元朗並替球隊奪得高級組銀牌，他跟羅振庭一樣早前曾是馮sir旗下的球員，馮sir認為可攻可守的劉家銘加盟令球隊實力必然提升不少，加強隊內競爭力；而家銘表示很開心能再與馮sir再度合作，雖然隊內有很多年青球員，但有信心協助球隊爭取更好成績。

#凱景足球隊 #港超聯 #hkfootball #劉家銘 #大頭文 #陸續有來

睇錯學銘

東網全世界睇到係好正
仲要YouTube 直播其實超方便

仲高過J2人工

即係下年中堅用井村＋新外援，中場迪高，前鋒洛神

外援牌面幾勁咁

迪高打唔起

老啦

同埋續咗四年約你估佢出唔出力

東方幫港隊留人

屌那星點解唔proofread下先出街

踢左半年都仲叫佢井村，人地明明叫井川Igawa

特鳩登既
你見呢到班人都係咁
有尊重過人地個名咩

宜家先知係井川

仲留佢

東方夠用啦

442
RIP

無人性 人地仔細老婆嫰加埋4件要養 要人減薪正垃圾

錯 番日本即係敗走香港 尊嚴問題

可能減完人工都仲有好多呢

你又唔係唔知狗志出手不嬲都好高，仲未計housing allowance

狗志：請不要亂講，謝謝

笑撚死

9up足球

係咪可以正式confirm fake news足球

page replied privately

無減人工~不要亂講~

這個嘛很早就不想要喇
多謝凱景收留佢

其實兩個都唔值得信

佢有幾次抄我嘅
依個pages有部份fake news

其實個page係唔係你開

哈哈
但元朗好似組軍情況唔算好

籮囂蟲：唔係我開，係我朋友開的

可以俾d新鮮感

我朋友=我

籮x蟲=fake news權威

fake news

唔識佢
依條友仲有做節目
訪問過歐冲

7月1號
已留井川，謝謝。

已加人工，謝謝。

你的朋友就是......

下季港超算唔算小陽春
班費東理傑rnf過二千
大埔一定多過千五
南區飛馬又過千

俾蓄力贏就乜春都假

見到係光仔教真係非常放心

俾佢贏銀牌ok嘅

好期待佢今次會棄用邊個

pole dance tvb茄哩啡

原來做過atv旁述

拍攝經驗 Winfa威髮生髮-防脫育髮液廣告 (跑龍套也是演員)
行動表關心 登記做選民廣告 (約出鏡1.57秒)

仲on9過馮奇...

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(7)

井川收入少咗，佢老婆會唔會出返嚟做model